<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>产品简介 on KubeSphere 企业版</title>
    <link>/v4.0/01-intro/</link>
    <description>Recent content in 产品简介 on KubeSphere 企业版</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <copyright>©2022 QingCloud, Inc. All rights reserved</copyright>
    <atom:link href="/v4.0/01-intro/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>KubeSphere LuBan</title>
      <link>/v4.0/01-intro/01-introduction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/v4.0/01-intro/01-introduction/</guid>
      <description>KubeSphere 企业版（KubeSphere Enterprise），是基于 Kubernetes 内核的分布式多租户商用云原生操作系统。在开源能力的基础上，在多云集群管理、微服务治理、应用管理等多个核心业务场景进行功能延伸。商用扩展中心实现高度模块化，满足不同场景业务需求。以强大的企业级云原生底座，完善的专家级解决方案和服务支持，赋能企业数字化转型和规模化运营。&#xA;在 KubeSphere 企业版 v4.0 中，我们引入扩展机制，推出了全新的 KubeSphere 架构：KubeSphere LuBan，它构建在 Kubernetes 之上，支持高度可配置和可扩展。KubeSphere LuBan，是一个分布式的云原生可扩展开放架构，为扩展组件提供一个可热插拔的微内核。自此，KubeSphere 所有功能组件及第三方组件都会基于 KubeSphere LuBan，以扩展组件的方式无缝融入到 KubeSphere 控制台中，并独立维护版本，真正实现即插即用的应用级云原生操作系统。&#xA;为什么推出 KubeSphere LuBan 自 2018 年以来，KubeSphere 混合多云容器管理平台已发布过十几个版本，其中包括三个重大版本。为了满足用户需求，KubeSphere 集成了众多企业级功能，如多租户管理，多集群管理，DevOps，GitOps，服务网格，微服务，可观测（包括监控、告警、日志、审计、事件、通知等），应用商店，边缘计算，网络与存储管理等。&#xA;虽然 KubeSphere 的一站式容器解决方案极大地提升了用户的容器使用体验，但也带来了如下挑战：&#xA;发版周期长&#xA;在发布新版本时，需要等待所有组件完成开发、测试并通过集成测试。&#xA;响应用户不及时&#xA;由于各组件无法单独迭代，KubeSphere 发布后，对社区和用户组件反馈处理需要等待 KubeSphere 发布新版本后才能一并交付给用户，导致响应不够及时。&#xA;代码耦合&#xA;尽管目前已能实现单独启用/禁用特定组件，但这些组件的前后端代码仍然耦合在一起，容易互相影响，架构上不够优雅。&#xA;系统资源占用过多&#xA;部分组件默认启用，对于没有相关需求的用户来说，可能会占用过多的系统资源。&#xA;KubeSphere LuBan 优势 插件式的核心框架&#xA;支持独立开发和部署组件以扩展系统的功能。组件可以根据需求进行添加、升级或移除，而不需要修改核心框架的代码。&#xA;全开放的基础 UI 组件库&#xA;组件对所有人开放，任何人都可以自由地访问、使用和扩展这些组件。用户根据自己的需求进行定制和扩展，以满足不同的设计和功能要求。&#xA;前后端热更新、热修复&#xA;开发者可以在系统运行时对前端和后端进行实时更新和修复，提高了开发和运维的效率，同时保证了应用程序的可用性和用户体验。&#xA;开放性扩展中心，生态共建&#xA;我们提供一个开放的平台，鼓励第三方开发者通过组件向系统添加新的功能或增强现有功能，在系统的框架内进行开发和集成，并将他们的组件与系统进行无缝连接，共同构建一个健康、繁荣的生态系统。&#xA;KubeSphere LuBan 如何帮助到您 KubeSphere LuBan 架构可以使以下人员受益：&#xA;KubeSphere 用户&#xA;KubeSphere 用户可以自由选择启用哪些 KubeSphere 扩展组件。同时还能将自己的应用无缝融入到 KubeSphere 控制台。此外，随着 KubeSphere 扩展组件生态的丰富，用户可以在 KubeSphere 扩展市场中自由选择更丰富的产品和服务，最终实现容器管理平台的千人千面的效果。</description>
    </item>
    <item>
      <title>KubeSphere LuBan 架构</title>
      <link>/v4.0/01-intro/02-architecture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/v4.0/01-intro/02-architecture/</guid>
      <description>为了使 KubeSphere 灵活可扩展，我们设计了微内核 + 扩展组件的架构（代号 LuBan）。其中内核部分（KubeSphere Core）仅包含系统运行的必备基础功能，而将独立的业务模块分别封装在各个扩展组件（Extensions）中。用户可在系统运行时动态地安装、卸载、启用、禁用扩展组件。&#xA;KubeSphere LuBan 架构 KubeSphere LuBan 架构设计如下图所示。&#xA;什么是 KubeSphere 扩展组件？ KubeSphere 扩展组件是一个可以对 KubeSphere 功能进行扩展并借助 Helm 进行编排的，遵循 KubeSphere 扩展组件开发规范的 Helm Chart。&#xA;作为云原生领域的开发者，您不必再花大量的时间去学习一个私有的应用编排方式。&#xA;如果您正在寻找已发布的扩展，请前往 KubeSphere Marketplace。&#xA;KubeSphere 扩展组件可以做什么？ 从前端 UI 到后端 API，KubeSphere 的几乎每个部分都可以通过扩展 API 进行定制和增强。KubeSphere 的许多核心功能也都是作为扩展构建的，并使用相同的扩展 API。&#xA;以下是使用扩展 API 可以实现的一些示例：&#xA;在项目的侧边导航栏，注入新的菜单与功能页面，支持管理更多类型的资源。&#xA;在平台层级菜单中注入功能入口，对平台的管理能力进行增强。&#xA;直接嵌入已有的第三方功能组件页面到 KubeSphere，对各分散的系统进行聚合。&#xA;覆盖 KubeSphere 已有的页面路由，实现您独有的业务逻辑。&#xA;对 KubeSphere 的 API 进行扩展。&#xA;如果您想更全面地了解扩展 API，请参阅功能定制。&#xA;如何构建扩展组件？ 请参阅开发流程章节来熟悉如何构建扩展组件。&#xA;如果您在扩展组件的开发过程中有疑问，请尝试在 GitHub Issue 获得帮助。</description>
    </item>
    <item>
      <title>应用场景</title>
      <link>/v4.0/01-intro/03-scenarios/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/v4.0/01-intro/03-scenarios/</guid>
      <description>KubeSphere 企业版 v4.0 适用于以下场景。&#xA;资源量化运营 多部门资源管理往往会给运维带来巨大的资源管理压力，运维部门统计各业务线的资源利用率，评估各业务资源利用率的合理性，都需要巨大的工作时间成本。KubeSphere 企业版提供多维度、多角度的资源量化统计方式，资源数据一目了然。&#xA;多级权限管控 公司各业务线如何高效协同一直是个亘古难题，基础设施运维、应用运维以及业务开发人员如何能通过平台紧密合作，实现权限隔离成为了组织架构的核心需求。KubeSphere 企业版提供 “三权分立” 的用户权限体系，平台管理员、集群运维和应用运维三大权限视角合理分配，促进部门协作。&#xA;智能弹性运维 基础资源过度浪费会给企业带来额外的运营成本，如何有效分析资源使用的合理性、在不同的场景下进行高效资源弹性管理也成为运维人员的难题。KubeSphere 企业版提供业务资源的智能推荐方案，定时分析，一键应用，同时支持自定义指标弹性伸缩，赋能智能运维。&#xA;云原生一栈式转型 不少企业转型云原生都会遇到技术选型难题，如何实现 DevOps 运维一体化，云原生微服务治理，云边协同，AI 人工智能以及云原生下的可观测性。各种技术方案的选型以及运维给各企业带来了极大的困扰。KubeSphere 企业版集成业界最佳实践，提供高度图形化，一致性的使用体验，助力企业低成本走向云原生。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
